中資大買北海道土地，日媒：恐成一帶一路據點

日本產經新聞社旗下的富士晚報指出，甫上台的菅義偉政府應處理的優先議題包括正視外資收購日本土地一事，尤其是中国人大買北海道土地，企圖做為中國「一帶一路」的據點。

日本首相菅義偉所組的內閣 16 日上路，菅義偉表示施政的最優先課題是早日讓武漢肺炎疫情平息與重振經濟，此外就是進行行政與規制的改革。

中國，台灣，蒙古，朝鮮，韓國，越南，日本

大東亞共榮圈

痴撚線 安倍之前做緊乜撚野去到菅義偉先肯醒
你話今日香港後日台灣大後日北海道真係完全唔意外

呢啲野, 要收一定有方法既

人地日本一樣可以立國安法收歸國有，到時就真係呀lee吉多

架仔咁撚老實好少可會做流氓野

...一個撒賴既老實人先得人驚

喺敵國買土地根本就係放錢係敵國

Twitter 推

煲大佢，咪撚比支國買

屌！肯講呢樣啦咩，等咗好耐
雖然我知如果政府夠硬，要收應該唔難
但可唔可以快啲做啊

買公司就話驚啫

買地喎。。。

二階俊博條蛋散近排好似潛左水咁
屌佢老味支那狗仲想搞北海道千萬人口計劃
企圖將支那狗移民去日本
雖然日本永久居民難拎到仆街但支那真係世界毒瘤黎

晨早要治理，日本都有人為錢賣國。

屌你老母雖然我重未去過北海道
但支那要將日本任何一個地方搞支那化
我真係屌爆佢老母
唔該菅義偉做嘢啦

雖則我唔係當地人
但見到支那咁搞法覺得好撚炆

偷襲珍珠港又叫老實野咩

地權不嬲好兒戲
所以無國家會大手買地

買公司先唔驚

直接沒收，搞掂

咁又唔好咁絕，最多修改土地用途只可以用嚟種花？

支那狗其中一塊地可以望到美軍啲船
直接沒收先可以斬草除根

日本人不知幾腹黑
有冇睇半澤直樹

日本真係要搞既話大把野玩啦 洗鬼擔心
最怕有內奸姐

低價收歸國有先唔會俾支支唱

以前咁撚排外，而家淪落到賣地俾支那人仔真係咁撚好奶咩？